川普將延長3／1關稅期限，美股延續上漲走勢

美國總統川普表示，目前接到消息表示中美談判順利，如果中美貿易接近達成協議，不排除考慮延長3月1日提升關關稅的期限，美國表示希望大陸改變國家控管經濟的方式，而不只是短期增加購買美國商品；由於中美貿易談判持續有進展，且周五政府預算上限前政府關門機率小，美股延續上漲走勢，美股各類股僅公共事業類股下跌0.33％，而以能源類股1.29％、漲幅居首。
美股三大指數，S＆P500上漲8.3點，上漲幅度0.3％，收在2753.03點；道瓊指數上漲117.51點，上漲幅度0.46％，收在25543.27點；那斯達克上漲5.76點，上漲幅度0.08％，收在7420.38點。歐洲股市的部分，歐股Stoxx600上漲0.6％，而德國DAX上漲41.14點，上漲幅度0.37％，收在11167.22點。
美國1月消費者物價指數年增率為1.6％，優於市場預期1.5％，但低於前期12月的成長1.9％，若從聯準會比較注重的核心消費者物價指數來看，去除波動度比較大的能源和食物後，美國1月核心消費者物價指數年增率為2.2％，優於市場預期2.1％，持平前期12月2.2％，1月通膨優於預期，但降至近19個月低點，而核心通膨則維持在2015年來高檔區間水準，由於油油價基期快速墊高加上油價大幅拉回，持續拖累整體通膨表現。

龍5gogogoo